#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Calibre|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Calibre (biblioteca de libros electrónicos) ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Calibre/Calibre-FreedomBox.png|icono de Calibre}} ||

'''Disponible desde''': versión 20.15 

Calibre es una solución para administrar libros electrónicos. Puedes organizar tus libros en "bibliotecas". Calibre puede cambiar a la mayoría de formatos habituales de libro electrónico. También administra metadatos como portadas, descripciones, autores, editoriales, etc.

Trasladar tu biblioteca desde el escritorio a !FreedomBox te permite acceder a tus libros desde cualquier dispositivo de la red local o desde Internet.

Quizá ya estés familiarizado con el lector de libros para escritorio que viene con Calibre. El servidor Calibre que se instala en tu !FreedomBox viene con un lector web con aspecto similar, lo que te permite leer tus libros desde cualquier dispositivo con navegador web.

'''Nota acerca de las versiones de Calibre:'''
Dependiendo de la versión de Debian sobre la que se ejecuta tu !FreedomBox is running, tendrás una versión diferente de Calibre. Debian estable (Buster) lleva Calibre 3.x, ''en pruebas'' e ''inestable'' llevan Calibre 5.x. Esto implica que algunas funcionalidades experimentales como el lector web podrían no funcionar muy bien si estás en ''estable''. Esta situación mejorará el próximo año con la publicación de Debian 11 (Bullseye). Las actualizaciones frecuentes no abarcan a Calibre.

=== Administrar Bibliotecas ===

Tras la instalación, estará disponible una biblioteca inicial "Library". El administrador de !FreedomBox puede añadir o eliminar cualquier biblioteca incluyendo la inicial desde los ajustes de la app en el interfaz web de !FreedomBox.

=== Acceso ===

Tras la instalación se puede acceder a Calibre mediante el cliente web en {{{https://<mi_freedombox>/calibre}}}.


=== Enlaces externos ===

 * Sitio web: https://calibre-ebook.com


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].


<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
